
                      Hable sobre una explosión del pasado: Rogue One: A Star Wars Story literalmente es solo eso. Justo antes de los eventos de la primera película de Star Wars lanzada en 1977, este spin-off / precuela tiene el mismo espíritu primitivo, vivido, emocional, descabellado, vamos a ponernos en una presentación que nos hizo caer en El amor con la trilogía original. Es el primer capítulo independiente de la franquicia, y no el puente entre entonces y ahora que J.J. Abrams construyó inteligentemente el año pasado con Star Wars: The Force Awakens. Como película, puede sentirse alternativamente lenta y apresurada, improvisada con piezas de repuesto y necesitando más tiempo en el tablero de dibujo. Pero la maldita cosa está viva y rebosante de la eufórica alegría por el descubrimiento que nos atrapó en la diversión aventurera hace casi cuatro décadas. Rostros conocidos, humanos y droides, hacen camafeos. Pero ni una sola vez dudan que los nuevos personajes están respirando el mismo aire que Luke, Leia, Han, Chewie y el más malo de los badasses, Darth Vader.
        
            